《反斗奇兵4》中國開畫票房不敵同日新上畫《千與千尋》(宮崎駿2001年嗰套)

Disney/Pixar's Toy Story 4 opened head-to-head against a rerelease of Hayao Miyazaki's Japanese anime classic Spirited Away in China on Friday — and by mid-afternoon in Beijing, the winner was already overwhelmingly apparent.

Disney's latest 3D animation juggernaut — produced for nearly $200 million — has proven no match for kindly old Miyazaki's hand-drawn coming-of-age classic from 2001.

Spirited Away had earned $4.7 million (RMB 32 million) as of 2 p.m. local time, compared to just $1.5 million (RMB 9.93 million) for Toy Story 4.

Both totals can be expected to climb considerably as the day progresses in China, but Toy Story's chances of overtaking Spirited Away look slim, given current screen share allocations, which are increasingly tilting towards the Japanese title in response to early demand.

Spirited Away is the latest success for Japanese Studio Ghibli, which has begun rereleasing Miyazaki's anime classics in the Chinese market. None of Miyazaki's films were distributed in China during the time of their original release, but decades of piracy has built a large and dedicated Miyazaki fan base in the Middle Kingdom. Japanese films have traditionally had difficulty gaining access to the Chinese market due to political tensions between Tokyo and Beijing, but a recent thaw in diplomatic relations has given Ghibli an opportunity to capitalize on its stellar back catalog.

今日先知大6今年先上映...隔左咁多年真係CLS...